\documentclass[a4paper,11pt]{article}
\usepackage[verbose,a4paper,tmargin=2cm,bmargin=2cm,lmargin=2.5cm,rmargin=2.5cm]{geometry}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{polski}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{lastpage}
\usepackage{indentfirst}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{listings}
\usepackage{hyperref} 
\usepackage{xcolor}
\usepackage{tikz}
\frenchspacing
\pagestyle{fancyplain}
\fancyhf{}
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{0.4pt}
\newcommand{\degree}{\ensuremath{^{\circ}}} 
\fancyfoot[L]{PSI: Gracjan Grala i Yaroslav Horetskyi}
\fancyfoot[R]{\thepage\ / \pageref{LastPage}}


\begin{document}

\begin{titlepage}
\begin{center}
\begin{tabular}{rl}
\begin{tabular}{|r|}
\hline \\
\large{\underline{211714~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~} }\\
$^{numer\ indeksu}$\\
\large {\underline{Yaroslav Horetskyi~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~} }\\
$^{imie\ i\ nazwisko}$ \\\\ \hline
\end{tabular} 
&
\begin{tabular}{|r|}
\hline \\
\large{\underline{233322~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~} }\\
$^{numer\ indeksu}$\\
\large {\underline{Gracjan Grala~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~} }\\
$^{imie\ i\ nazwisko}$ \\\\ \hline
\end{tabular} 

\end{tabular}
~\\~\\~\\ 
\end{center}
\begin{tabular}{ll}
\LARGE{\textbf{Data}}& \LARGE{2018-10-12}\\
\LARGE{\textbf{Kierunek}}& \LARGE{Informatyka}\\
\LARGE{\textbf{Rok akademicki}}& \LARGE{2018/19} \\
\LARGE{\textbf{Semestr}}& \LARGE{5} \\
\LARGE{\textbf{Specjalizacja}}& \LARGE{IOAD} \\
\LARGE{\textbf{Grupa dziekańska}}& \LARGE{3} \\\\\\\\\\
\end{tabular}

\begin{center}
\textbf{\LARGE{\\~\\Projektowanie Systemów\\Informatycznych\\~\\~\\}}
\end{center}


\begin{center}
\textbf{\Huge{Regional Trans Logistic\\~\\RT Logistic Custom Service }} \\~\\
\end{center}

\end{titlepage}
\setcounter{page}{2}

\section {Wprowadzenie}

\subsection {Cel dokumentu}
Głównym celem dokumentu jest przedstawienie wymagań dotyczących wdrożenia i utrzymania systemu informatycznego wspierającego proces handlowo-kontaktowy dla firmy Regional Trans Logistic S.A. z siedzibą w Łodzi. Dokument ten będzie zbiorem informacji na temat wymagań stawianych tworzonemu systemowi oraz stanowić będzie zarys pracy dla wykonawców (w tym programistów i wdrożeniowców). Dodatkowym celem będzie również rozstrzyganie sytuacji spornych, nadzór nad poszczególnymi etapami rozwoju systemu, a także możliwość śledzenia jego postępów w realizacji). Wymagania zawarte w poniższym dokumencie będą obejmować:
\begin{itemize}
	\item System informacyjny dla klientów.
	\item System sprzedaży bieżącej biletów i przedsprzedaży.
	\item System rezerwacji biletów na wszystkich odcinkach.
	\item Główne kryteria zabezpieczeń systemu informatycznego.
	\item Charakterystykę problemów oraz przypadki użycia.
	\item Informacje o charakterze technicznym oraz prawnym.
\end{itemize}

\subsection {Zakres produktu}
Oczekiwanym wynikiem końcowym jest produkt “RTL Custom Service”, który będzie systemem wspomagającym proces zarządzania obsługą kolei od strony klienta. Moduł ten ma na celu wspomaganie procesu sprzedaży biletów, a także komunikacji z odbiorcami w postaci tzw. “słupa ogłoszeniowego online”. Najważniejszym elementem w powyższym systemie jest wszechobecna dostępność usług prowadzonych przez firmę “RT Logistics”, poprzez scalenie współdziałania sektora obsługi klienta oraz petentów korzystających z usług firmy. Kolejnym istotnym elementem jest niezawodność dotycząca funkcjonowania systemu przez całą dobę, ma to na celu redukcję strat związaną ze sprzedażą oraz uniemożliwienie utraty zaufania klientów. W wyniku czego dostęp do bieżących informacji obejmujących infrastrukturę kolejową musi być w pełni osiągalny oraz przystępny w obsłudze dla każdego z petentów. W ramach realizacji produktu należy skupić się przede wszystkim na umożliwieniu płynnej sprzedaży usługi jaką jest transport, a w tym skonkretyzowanym przypadku transakcji biletów wyłącznie w formie elektronicznej.



\subsection {Definicje, akronimy i skróty}
\begin{itemize}
    \item \textbf{RTL} - “Regional Trans Logistic” to firma transportowa trudniąca się przewozami pasażerskimi.
    \item \textbf{RTLCS} - “Regional Trans Logistic Custom Service” jest systemem informatycznym wspomagającym zarządzanie obsługą klienta, to zasadniczy przedmiot niniejszego dokumentu.
    \item \textbf{Service} - zewnętrzny dostawca usług płatniczych oferujący transakcje bezgotówkowe.
    \item \textbf{Administrator} - uprzywilejowany typ konta umożliwiający wprowadzanie zmian we wrażliwej części systemu, w tym bezpośrednią modyfikację danych w bazie.
    \item \textbf{Support} - specjalny typ konta będący uboższą wersją konta typu “Administrator”, którego głównym przeznaczeniem jest interakcja z pozostałymi użytkownikami.
    \item \textbf{Użytkownik} - oznacza osobę lub podmiot, na rzecz którego zgodnie z Regulaminem i przepisami prawa mogą być świadczone usługi drogą elektroniczną lub z którym zawarta może być umowa o świadczenie usług drogą elektroniczną.
\end{itemize}


\subsection {Odwołania do literatury}
\textbf{PKP} (\url{http://www.pkp.pl/}) - adres witryny zawierającej system spełniający podobne założenia zawarte w poniższym dokumencie.


\subsection {Omówienie dokumentu}
Dokument opisuje wszystkie założone zadania oraz wymagane funkcjonalności systemu, tym samym zgodnie z wymaganiami został podzielony na odpowiednie części.
\begin{itemize}
    \item Część pierwsza została podzielona na cztery sekcje, które pomagają zrozumieć ogólny wygląd oraz sposób działania systemu informatycznego. Zawiera ona cel dokumentu, oczekiwany efekt końcowy, sposób działania systemu, objaśnienie wykorzystanych definicji oraz skrótów oraz przedstawienie źródła określającego wzorcowy system, który w podobny sposób spełnia wymagane kryteria.
    \item Część druga zawiera ogólny opis systemu oraz kontekst jego funkcjonowania, w którym zostało opisane wszelkie zależności pomiędzy użytkownikami i pracownikami, a także ich przynależność do systemu. Opisano tutaj również ograniczenia nałożone na system, a także wymagane założenia oraz zależności.
    \item Część trzecia składa się z wymagań funkcjonalnych, które opisują możliwe operacja wykonywane przez użytkowników określonych przez pewne poziomy dostępu.
    \item Część czwarta przedstawia wymagania niefunkcjonalne pojawiające się w systemie, czyli bezpośrednio opisuje ograniczenia, przy których produkt powinien realizować swoje funkcje.
\end{itemize}

\section {Opis ogólny}

\subsection {Kontekst funkcjonowania}

\begin{figure}[hp]
\centering
\includegraphics[width=\linewidth]{image.png}
\caption{\textit{Diagram kontekstu funkcjonowania.}}
\end{figure}

Powyższy diagram przedstawia dokładne wyznaczenie granic pomiędzy odpowiedzialnością systemu, a jego integracją z elementami zewnętrznymi. RTL Custom Service będzie wykorzystywany zarówno przez klientów jak i pracowników. Ponadto oprócz oferowanych przez system funkcjonalności będzie miał on za zadanie łączyć się bezpośrednio z zewnętrznym systemem obsługującym płatności elektroniczne (w tym wypadku eService). Przy dokonywaniu kupna, sprzedaży czy też rezerwacji wymagane będzie posiadanie konta użytkownika, bez którego system będzie wyłącznie portalem informacyjnym. Konta pracownicze będą posiadać specjalne przywileje, a w dalszej części dokumentu będą nazywane kontami “Administratora” bądź “Supporta”. W zależności od typu konta uprzywilejowanego każdy z pracowników będzie posiadać inne możliwości, dzięki czemu zabieg ten ułatwi wprowadzenie równomiernego podziału pracy. Support, będzie odpowiadać za bezpośredni kontakt z klientami oraz pomoc w sytuacjach kolizyjnych, natomiast Administrator zajmie się częścią czysto techniczną działania systemu oraz będzie sprawować pieczę nad poprawnym funkcjonowaniem poszczególnych modułów.


\subsection {Ograniczenia}
System musi spełniać założenia zgodne z rozporządzeniem Parlamentu Europejskiego i Rady (UE) 2016/679 z 27.04.2016 r. w sprawie ochrony osób fizycznych w związku z przetwarzaniem danych osobowych i w sprawie swobodnego przepływu takich danych oraz uchylenia dyrektywy 95/46/WE (ogólne rozporządzenie o ochronie danych) (Dz. U. UE. L. z 2016 r. Nr 119, str. 1).


\subsection {Założenia i zależności}
\begin{itemize}
    \item Warunkiem  złożenia  elektronicznej  rezerwacji będzie posiadanie konta zarejestrowanego w systemie, którego założenie uwarunkowane jest ukończeniem trzynastego roku życia.
    \item Rezerwacje dla danej linii będą ograniczone ilością miejsc zgodną ze stanem faktycznym, przez co kolizja wynikająca ze zdublowanego zajęcia miejsca siedzącego jest niedopuszczalna.
    \item Wszelkie awarie oraz problemy zewnętrzne, w wyniku których wywiązanie się z oferowanych usług będzie niemożliwe mają być obsługiwane przez system, poprzez bezpośredni zwrot pieniędzy za zakupione bilety na konto ich właścicieli.
    \item Nie możliwe będzie zarezerwowanie miejsca w czasie przekraczającym trzydzieści dni od daty aktualnie obowiązującej.
    \item Zwrot pieniędzy w przypadku nie skorzystania z wcześniej opłaconej usługi będzie możliwy, jednakże w takiej sytuacji zwrócona zostanie wyłącznie połowa przelanej sumy.
\end{itemize}


\section {Wymagania funkcjonalne}
Poniżej znajduje się właściwa część specyfikacji wymagań opisana poprzez powszechne wykorzystanie przypadków użycia, jakim są funkcje wykorzystywane przez użytkowników o z góry określonych uprawnieniach.

\begin{itemize}
   \item[] \underline{\textbf{Użytkownicy mają możliwość:}}
   \begin{itemize}
       \item[$\bullet$] \textbf{Wyszukiwanie połączeń kolejowych} określonych poprzez wybór oczekiwanej daty oraz czasu przyjazd lub odjazdu, miejsca docelowego bądź startowego, a także kryteriów dotyczących warunków jazdy tj. bezpośredniego połączenia, przewozu rowerów, a nawet transportu z ułatwieniami dla osób niepełnosprawnych lub podróżujących z dziećmi.
       \item[$\bullet$] \textbf{Logowanie oraz rejestracja kont użytkowników} poprzez wypełnienie formularza zawierającego wrażliwe dane osobowe pasażera.
       Edycja konta w dowolnym momencie poprzez zmianę lub usunięcie swoich danych osobowych z systemu.
        \item[$\bullet$] \textbf{Rezerwacja miejsca} po wcześniejszym wyborze preferowanego połączenia wraz z możliwością wyboru przysługujących ulg bądź rabatów. Akcja ta ma spowodować zajęcie miejsca do momentu zapłaty za bilet, przy czym maksymalny czas oczekiwania na zapłatę będzie ograniczony do piętnastu minut wstecz od daty i czasu odjazdu danego pociągu.
        \item[$\bullet$] \textbf{Zakup biletu} poprzez integrację z zewnętrznym serwisem. W wyniku tej transakcji pieniądze klienta mają trafiać bezpośrednio na konto firmowe.
        \item[$\bullet$] \textbf{Automatyczna generacja biletu} po jego zakupie uwarunkowana brakiem możliwości jego podrobienia, umożliwiająca późniejszą weryfikację przez pracowników podczas kontroli pasażera. Format wygenerowanego biletu musi być ustandaryzowany, aby każdy z pasażerów był w stanie jego okazania w każdej chwili podczas korzystania z usług firmy.
        \item[$\bullet$] \textbf{Zwrot biletu} w sytuacji wynikającej z winy pasażera bądź firmy, a także na żądanie klienta w przypadku rezygnacji z usług, w wyniku czego zwrot pieniędzy następować będzie automatycznie.
        \item[$\bullet$] \textbf{Aktualizacja rezerwacji} wyłącznie w przypadku gdy będzie to możliwe. Dotyczy to zmiany miejsca siedzącego lub ich ilości oraz wprowadzanych ulg lub rabatów.
        \item[$\bullet$] \textbf{Komunikacja online z asystentem} w przypadku zaistnienia problemów podczas korzystania z usług firmy.
        \item[$\bullet$] \textbf{Publikacja recenzji} dla danego przejazdu podczas, której możliwe będzie wystawienie oceny oraz komentarza dotyczącego jakości oferowanych usług.
   \end{itemize}
   \item[] \underline{\textbf{Pracownik kolejowy (asystent, support):}}
   \begin{itemize}
        \item[$\bullet$] \textbf{Edycja listy połączeń} poprzez dodawanie, usuwanie oraz modyfikację danych dotyczących początku, końca, czasu oraz warunków podróży.
        \item[$\bullet$] \textbf{Podgląd i edycja kont} klientów w zakresie nie naruszającym ochrony danych osobowych.
        \item[$\bullet$] \textbf{Komunikacja z klientem} poprzez czat online, wraz z możliwością kontaktu telefonicznego. Funkcja ta ma umożliwić również kontakt jednostronny w przypadku przekazywania informacji o aktualnym stanie oferowanych usług.
   \end{itemize}
   \item[] \underline{\textbf{Administrator systemu (wszelkie powyższe funkcjonalności):}}
   \begin{itemize}
        \item[$\bullet$] \textbf{Edycja strony głównej oraz jej podstron} znajdujących się pod domeną firmy zawierająca najnowsze oraz najważniejsze informacje dotyczące oferowanych usług.
        \item[$\bullet$] \textbf{Pełny dostęp do bazy danych} zawierającej konta klientów, rezerwacje, a także połączenia kolejowe. W tym ich dodawanie, usuwanie oraz modyfikacja.
   \end{itemize}
\end{itemize}

\section {Wymagania niefunkcjonalne}
\begin{itemize}
    \item Możliwość weryfikacja użytkowników przy użyciu system zewnętrznego (aplikacje typu Authenticator lub podpis elektronicznych)
    \item Naliczanie rabatów poprzez weryfikację statystyk (obniżki cen dla stałych klientów)
    \item Zablokowana możliwość wglądu w konta innych użytkowników bez odpowiednich permisji.
    \item Możliwość rezerwacji oraz transakcji online wyłącznie dla posiadaczy konta bankowego bądź spełniających kryteria określone przez zewnętrzny system eService.
    \item Uniemożliwienie zmian w rezerwacji w przypadku opłaconego wcześniej biletu.

\end{itemize}

\end{document}